<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en" /><updated>2026-02-26T11:47:02+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Figarist Blog</title><subtitle>Indie Dev (Unity, Wear OS), Educator, and Tech Enthusiast.</subtitle><author><name>Ihor (Figarist)</name></author><entry xml:lang="uk"><title type="html">Харків, блекаути та розробка під Wear OS</title><link href="http://localhost:4000/blog/2026/02/26/kharkiv-cats-unity/" rel="alternate" type="text/html" title="Харків, блекаути та розробка під Wear OS" /><published>2026-02-26T00:00:00+02:00</published><updated>2026-02-26T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2026/02/26/kharkiv-cats-unity</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2026/02/26/kharkiv-cats-unity/"><![CDATA[<p>Сьогодні світло вимкнули о дев’ятій ранку. Я сидів із ноутбуком, кава ще не охолола, а Unity вже радісно повідомив, що compile errors — це не баги, а «featured experience». Ласкаво просимо до розробки у Змієві, передмісті Харківської області.</p>

<h2 id="котячий-qa-відділ">Котячий QA-відділ</h2>

<p>Поки я налагоджував garbage collection у черговому Wear OS проєкті, наш кіт <strong>Кацу</strong> вийшов із туалету і закричав. Не просто нявкнув — саме закричав, як людина, яка щойно усвідомила, що відправила невідредагований email начальнику. Гучно. З виразом. Із паузою для ефекту.</p>

<p><strong>Сімона</strong> — наша друга кішка — просто спостерігала. Без реакції. Абсолютний zero-allocation кіт: нічого зайвого, жодних алокацій уваги на чужі проблеми. Ідеальний Wear OS розробник.</p>

<p>Саша підняла голову від книжки, подивилась на мене. Я — на неї. Ми не сказали нічого. Це і є Кацу.</p>

<h2 id="чому-wear-os--це-не-примха">Чому Wear OS — це не примха</h2>

<p>Коли живеш з блекаутами, розумієш цінність <strong>маленьких екранів</strong>. Смартгодинник не потребує зарядки так часто, як телефон. Гра на ньому — це 2–3 хвилини чистого досвіду: поки кава вариться, поки генератор прогрівається, поки Кацу знову вирішить «поділитись» результатами своїх справ.</p>

<p>У <strong>Wrist &amp; Pocket Studio</strong> я роблю саме це — мікро-ігри для Wear OS. І тут є своя філософія:</p>

<ul>
  <li><strong>Жодних GC спайків.</strong> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">List&lt;T&gt;</code> замість масивів — смерть для фреймрейту на круглому дисплеї. Пули об’єктів — обов’язково.</li>
  <li><strong>Мінімум пам’яті.</strong> 512 MB RAM — стеля для більшості годинників. Текстури — тільки те, що потрібно.</li>
  <li><strong>Жодної залежності від інтернету.</strong> Блекаут = офлайн. Гра має працювати завжди.</li>
</ul>

<p>Це не обмеження — це дизайн-мислення. Як японські хайку: краса у стисненості.</p>

<h2 id="компіляція-завершена">Компіляція завершена</h2>

<p>Світло повернулось. Кацу спав. Сімона дивилась у вікно на голубів — очевидно, складаючи оптимальний алгоритм їхнього захоплення. Unity білд пройшов чисто.</p>

<p>Хороший день.</p>

<hr />

<p><em>Wrist &amp; Pocket Studio — <a href="https://wristandpocket.github.io">wristandpocket.github.io</a></em></p>]]></content><author><name>Ihor (Figarist)</name></author><category term="life" /><category term="life" /><category term="wearos" /><category term="unity" /><category term="gamedev" /><summary type="html"><![CDATA[Про котів, блекаути і те, чому Wear OS — ідеальна платформа для мікро-ігор.]]></summary></entry></feed>